- self register with google / facebook sesuai solusi yang dipilih
- pada saat create user sesuai solusi, cek dulu company nya punya solusi itu gak
- bikin api cek menu utk mobile apps dan web admin
- data kartu, wajah, qrclosed disimpan di tbl_kartu-wajah-qrclosed (userId, noId)
- create user sekalian create balance di mysql dan userdatabase di mongodb
- create user sekalian create balance di mysql dan userdatabase di mongodb
-------------------------
- full skenario membership : 
    GET DATA TRANSAKSI DARI CONFIG DATABASE MIRROR
    MASKING PENAMAAN DI MONGODB
    * member : validasi data utk data kartu, cek saldo, create va, get data va, cek mutasi saldo, cek data transaksi, cek invoice, 
    bayar invoice, get profile, update profile, transaksi dengan qr code, transaksi dengan wajah, transaksi dengan kartu, 
    absen self, absen dengan kartu, get data absen, transfer ke rekening bank / off us, transfer saldo antar member / on us
    setting mesin akses-absen dengan ruangan sehingga bisa diambil data pergerakan siswa dengan tipe masuk dan keluar
    * kasir / edc : top up saldo, transaksi cpm
    * admin: gabung user -> mengubah userId di userdata dan userId LimitBase di mysql
- full skenario wisata :
    * admin: bikin company, bikin destinasi, bikin wahana di dalam destinasi, setting harga, bikin user kasir, bikin user miniatm, liat pengunjung
    * pengunjung: login with google, liat destinasi, pesan tiket, bayar tiket, mendapatkan tiket, share url tiket, show qr code tiket ke gateway
    * edc: liat wahana, beli tiket, bayar pakai atm, bayar pakai qris, ngeprint tiket
    * gateway: scan tiket, cek data penjualan, sync data dengan server, mekanisme enkripsi offline dengan tiket lebih dari 1
- full skenario crm katalis :
    * partner: mendaftarkan client, melihat data client, melihat data pipeline, follow up pipeline
    * client: melihat progress implementasi, download surat penawaran, melengkapi data profile, melengkapi data pks, download pks, 
        pembuatan user admin membership dilanjutkan upload data + foto membership, validasi data member, 
        melihat invoice, memilih cara bayar invoice
- full skenario parkir :
    * member: liat data invoice, bayar invoice
    * kasir: scan tiket mau keluar, pengurusan tiket hilang dengan mencari plat nomor
    * pemarkir: tap kartu atau ambil tiket + difoto plat nomor + foto orang yang ambil tiket, bayar via qris dengan scan qr code nya, login with google, 
    scan qr code untuk bayar dengan qris mpm dinamis dilanjutkan otomatis buka portal
- full skenario ppdb :
    * admin: setting harga ppdb bisa per jenjang
    * pendaftar: login with google, input data simple, bayar, input data lengkap, ujian, hasil ujian, 
        melihat invoice, melihat document, melihat panduan
    * panitia: liat data pendaftar dan data pembayaran, update hasil ujian, liat invoice
- full skenario antrian online :
- full skenario marketplace :
- full skenario pos :
- full skenario hrd :
- bikin api setting invoice dan setting document
- persiapan integrasi va
- persiapan integrasi transfer bank
- persiapan integrasi qris
- persiapan integrasi ppob
- sistem donasi dilengkapi sampai penyaluran dan report penyaluran-nya
- tambahkan gateway wa
- cek jwt token dan user agent nya / device id nya
- hindari transaksi double
- simpan mutasi saldo di user_data


- jika mau multi solusi per company, userId atau noId per solusi nya di samakan
    - contoh : edmedia mau pakai absen, user tinggal akses menu absen aja, nanti otomatis tercreate user_absen nya
    - contoh : hrd mau pakai edmedia, user tinggal akses menu edmedia, pilih kelas, nanti otomatis tercreate user_edmedia nya
- solusi yang boleh self register : edmedia dengan kode kbm-student, antrian online-pengantre, wisata-pengunjung, crmppdb-pendaftar, crmkatalis-client, marketplace-pembeli, parkir-pengunjung 